做得 Auditor 你就預左呢句真係大哂

Peak season 已經差唔多完 頂得順既人都真係痴尻線 包括我自己

好多爸絲都知道 audit 呢行係燒肝既工作
但來來去去都以為淨係返九放三 階級制度呢啲咁表面既野 On9 呢啲野真係太膚淺啦 無係 audit firm 做過真係唔會知入面係幾咁慘烈

第一 文化on9 坦白講大部分 junior 都係陪坐
Senior 或者 manager 未走你都未走得
好多時 700pm 坐到 200am 果陣個 senior 先比份 ad hoc 野你做 成個陪月員咁 間唔中幫佢 scan 下野拎下影印 針下水跟住陪佢坐到 300am 先坐的士返屋企 第二朝又要早過佢返工 所謂 team spirit 就係要陪人坐做啦啦隊

第二 變態係人 可能入行尚淺 完全唸唔明點解可以有老婆老公仔女
但可以星期一至日 朝早返到凌晨唔休息
比著我係佢個仔 人地問我老豆做咩架我都唔知點答佢 我都未見過我老豆咁
拿 你既生活態度咁風趣唔緊要 慘在呢啲人會逼自己啲細既 follow 佢地放棄哂屋企人 朋友同假期

第三 好多做呢行既人都好似預左咁 佢地大部份中左 auditor 毒既人都有句口頭禪 做唔哂就緊係要 ot 架啦 我都唔想
真係差啲嘔返尋日譚仔粒墨丸出來
大佬 你唔夠時間做 係因為公司請唔夠人 人手不足
公司請唔到人 係因為公司又唔肯出多啲錢
咁就做死班留返係到既傻仔啦
但有啲人就真係當哂係自己責任
好似間公司佢有份開咁

第四 就算幾認真做 做好哂自己本份
都會有啲 On9 仔做堆屎出來要人幫佢執
Audit 呢行 升唔升係睇年資唔係睇能力
大撚把坐住係個 senior 位既廢柴連普通野都做唔到
然後就會被安排一班做好自己本份既同事落去幫佢清

啲咩 ot 補唔足呀 claim 錢兩三個月後先 claim 比你呀呢啲太皮毛啦 Auditor 攰不在身 而在心
成班心理有問題既人 仲以為自己清左一隻 job 好威既心態真係好不解 而最後佢地都會用一句說話來概括哂 audit 呢行所有既不公 就係

做得 audit 你都預左啦

既然咁多野屌 點解我仲留係 audit?
我都唔撚知 我都真係痴尻線
不過想未被同化之前話比自己知 原來我曾經好憎呢一類人

大把野補充 唸到再打 或者有人會屌尻我
菊花已開 反正 auditor 都係被虐狂

岩岩放工係的士打？

傻豬 仲係公司

見到都覺得慘
無野on9得過d垃圾文化

返到屋企睇歐聯是常識吧

但你幾年後都有錢
consulting 個邊做到仆街都冇得上senior

不了 返到屋企可能係睇 7:00am 小保加

咪又係因為錢 咁委屈你點解唔走

你未轉行即係你仲接受到囉

完左peak session之後幾點可以放工？

根本唔會完peak

十年前就吹捱完 cpa 可以開 firm 坐係收錢唔洗做
五年前就吹捱完 cpa 可以做FC 個個月五六皮
依家捱完cpa 可以以做咩？

做雞

最on9係日日叫春又唔走

lm
讀緊A&F

一句講錢。。。錢
做5年升manager有45-50k
你諗你

不能同意更多，接埋啲垃圾job，好心唔夠人就唔好做爛市接咁多job啦~仲有9日，就黎頂唔順

你地slack season 放幾多點？

坦白講邊會有slack
1-3月做1231 year end
4-6月做331 year end
7-8月做1231 interim
9-10月做331 interim
11-12月仆你個街中隻special
loop完又loop

下年到我

做下 annual 都幾好 而家啲公司郁啲都學人上市
Ipo 做撚死

陪坐呢樣真係戇鳩，工作效率根本無提高。

先儲到錢

Big4 consulting? 老實講，big4 inhouse識鬼train consulting，都要搵出邊有hands-on經驗既practitioner lead架啦

講咁多咪又係鍵盤戰士 你預左架啦

你冇咁嘅心理準備就唔應該做啦
加油

所以幾年前一grad就轉行
要捱夜賠健康？含喇

唔想咪走囉 無人留你喎
攪到好似港女嫁唔出咁

Not really. At least for my company
有人fast track一年就升SA、2年升M我都見過

所以話audit狗真係唔叫錯
班友狗黎
又要屌又要做 奴性重到
曾經係big4做過intern
最乞人僧就係入面d文化
食飯就係講同事壞話
同事7點幾走都可以俾佢地係咁講

咩係slack season? 可以吃的嗎😂😂

Auditor係做d咩？

抵啦，無人迫你做

講到尾咪又係為錢
3年去到25-30k 之後跳番岀黎又係at least 30k up
除左sales同專業有幾多文職工咁快路到

D女同事著黑絲日日返十幾個鐘頭工咪焗到對腳臭晒

樓主邊間

幾年前quit左轉左行
但係當年積積埋埋既健康問題無好過

你講緊big4咋,咁local firm果啲點算

其實auditor姐係咩 收音師？

剪下錄音 去人聲咁囉

專業奴工，新入職除返開仲低過最低工資
senior個班，錢又唔係搵得特別多

第三果個好多傻仔都係咁
你話做唔哂幫你ot陣唔係問題
至弊公司見到你做得哂, 之後工作量只會繼續增加
你話維持幾日呀一個禮拜忙都唔緊要
忙你頂幾日, 之後放返正常時間我ok
屌你成個月都忙到pk, 之後進化到幾個月, 大半年
明顯唔係自己問題
係公司管理失當啦

利申, 職已辭

慘得過年年一車車大學生狗衝Big4
係外國讀U見10個香港人有9個讀accounting
讀完返香港做狗

咁撚唔滿意咪走囉，扮撚哂野咁係到叫春做乜鳩

點解auditor/accountant呢個行業仲未界AI取代

有人渣住枝槍逼你做?

我相信未入行之前已經大把過來人講緊有幾辛苦
明知咁辛苦都要入行, 做得auditor你就預左啦

入行易唔易? 想試下樓主經歷

OT個點真係邊行都有哩d on9仔

其實以大部分商科海歸派的資質
唔撈 big4 會搵到三四皮個月咩

搵到錢就算啦

講到尾你咪又係為錢
以你能力搵份9-6 hea工有幾難

如果你依家老細同你講，以後唔駛OT了
但人工減一大半
你O唔Ok?
你地根本番緊兩份工以換取薪金，自以為番一份就高人工

講到仲慘過做工程咁

當年成日吹捧 捱3，4年就有幾皮野

依家仲有冇依支歌仔唱

條路你自己選擇怪邊個?
利申,70K IT狗,返9放5半

我同阿仔講我係垃圾佬

當然有

一定有，屌鳩big4的人，有冇望過出面係咪咁好景先？
除左big4, 邊間公司guaranteed 你年年升職加人工

你個名

不過升到manager 好走啦
再唔走就浪費光陰

護士

笑看風雲

食矇你咩， 十年前有牌都無用

好彩我以前個度冇陪坐文化
wok還wok senior普遍都鐘意放人返屋企做

慘到暈

理論上有好既accounting system 真係可以一野收哂佢地皮
啲firm自己都有用system

Account 夕陽黎架啦

認真答係因為人可以避開電腦 但避唔到啲痴線auditor

點會無
第二年小弟已20k

其實big4唔係比最top果班入
最勁果班一早mt/fast track/ corp fin果d走曬
係比一班三大普通人/八大勁人入
當然廢人就唔洗諗啦

利申：前水記，已走

其實auditing行業文化咁差
Accounting又遲早被AI取代
點解仲係咁多人讀U狗衝account

唔會陪坐
做完自己野即走

咪係
邊有一份工幾年升得咁快

老實講 你唔係勁既入mt個啲
出去返份普通1xk既grad job
幾年後最多咪2xk

因為audit不是account

你地都識講每年升職加工加得比出面多
但反問番自己 邊個位值呢個價先
唔係買你燃燒青春 唔通真係睇得起你岩岩拎到個牌/公司仲要貼錢俾你考 出黎做野幾年
一間公司既運行係點都唔知既經驗咩

全世界做Audit 都係辛苦
我表弟之前係美國deloitte 做audit
同佢係香港做果時無咩分別（工作量上）

呢行d人諗乜先可以搞到個職場文化咁柒

慘撚過做it

不過捱幾年，就算inhouse 升唔到出返黎都ok 啦
我表弟係deloitte 踎左幾年
幾年前出返黎做FA(Risk management)
屌見佢一年去幾次旅行，供緊2 層樓
不知幾爽皮

咪臭係 講到咁慘又唔走

其實陪坐真係唔要得
好既senior 應該平均分到啲野比junior 做，如果唔係就放人走啦

It不嬲人工高，d人成日以為it= SI/support姐
不過出到去同女講你做it，不了

最慘有啲係要陪個partner坐

其實計返 頭一兩年20k都無 之後第三四年 去到25-30k 都唔係話好好人工
做it 狗都無咁辛苦 零經驗都叫到18k 跟住一年跳一次嘈 第四年都過30k

申利: 公營it狗 開工等收工

雖然真係好多人做底層/support 人工低
就覺得香港IT 做狗

不過事實香港IT 人工真係算低
講緊真係top tier 果啲工種

人工的確唔差
但一樣係賣肝
不過個肝賣得貴啲咁解

舊一批it狗係慘少少 但如果依幾年把握到機會 上返40-50k唔係好出奇
咁當然有班係做support 無能力升啦

我都覺,m$香港果班mvp頂薪都係12,3萬一個月
我自己撈左十年,接下project先得7萬,真係好廢

一路做住黎屌，就黎完約仲要續約

其實計返做big4 Auditor 頭一兩年20k都無 之後第三四年 去到25-30k 都唔係話好好人工
做it 狗都無咁辛苦 零經驗都叫到18k 跟住一年跳一次嘈 第四年都過30k

申利: 公營it狗 開工等收工

做inhouse 上哂岸?

唔係單純計份糧,有無計埋工時?
咁既工時,同我公司門口個坐枱差唔多價

我起碼仲有3月year end個轉peak season

40-50k 就係少呀巴打
n 年前me 仲係做networking , CCIE 仲叫做有用嘅時候。

HK corp 都係開70-80k range 比me
SGP 啲十九公司都開100k+ 仲要包勁多福利。
更加唔好講美國公司。

公司係咪好淫亂

in乜house 做secon點發圍
見你咁問我估你都係呢行都唔係好耐
同埋support都可以好高人工
pc support就緊係低
試下做db,network support
dba 5,6雞起跳
network有得1,2年經都4雞起跳

你意思係依加渣住個ccie搵唔到40-50?

做咗三年後係35-4xk

第四點 , 如果唔係計年資升 , 咁既working hours , 咁既人工根本就唔會有人做 .
其實依樣差唔多係唯一一樣做audit最好既嘢黎

如果咁計做Auditor 同做譚仔呀姐差唔多

咪係
賺幾多有乜用
第時都係用嚟比醫藥費

起初咪係

你講果D 唔係inhouse 咩?
做vendor 就算撚數啦

捱完有得跳嘅你咪有數囉
又唔係做死一世

你有本事你可以唔做㗎

有無計埋份pressure
阿姐落錯單隨時屌返個客

好難答你
我做in house,但係接project同公司拆帳，又可以叫vendor

工作環境都唔同啦咁
而且，做飲食業伙記好吃香咩

Big4 Manager 50k,講緊不過係做左5年野，it有依個數嗎？

依啲閪地方完約前就好搵定路走啦

壓力同工時呢？

咁講啦，會計就好似中產扮上流咁

有呀 做startup 唔止添

其實，我過來人，完全冇話要醫藥費依回事

又冇樣又冇靠山係咁架啦
入得呢行你自己都好清楚架啦

坐得man位
有幾多個鐘可以唔係公司？

It 電子依家只會愈黎愈升

氹得下伯母就得啦

平均放12點，壓力？自己manage㗎啫，有啲野唔做過唔會長大，點解big4人出到去commercial收咁貴有原因。

睇運數啦
識人返10半放7仲有OT篤
一年peak兩個月
Peak都係1點走

話落field,自己鼠走左計唔計😄

我依加放5:30我都想嘔
咁踏實既工真係唔岩我呢d爛泥

人各有志

咁一個月走得幾多次

你可以成個月唔係office都得㗎，交到野咪得

岩，不過純粹討論值唔值
做第5年it我先得3萬
做到第10年有7萬
無償ot從未發生
Project ot,一年加埋都無24小時

起步個時就唔同咁講啦
當你要日日ot，人地準時返工放工，而大家都上到manager位，其實都係差唔多 低少少人工但成條路多返好多個人時間

咁你試過最長幾耐唔係公司

完全想像唔到朝早返到凌晨第二朝又返早係咩玩法, 我有時ot 9半返到9點已經好撚想走

值唔值自己恆量㗎啫

做嘢耐咗，就會覺得錢再多都買唔到失去嘅私人時間，陪老婆，去兩老屋企食飯

講真，我以前做過sales，工時長，有5，6萬
係叫做專業d囉，名好聽d
但實際利益唔覺有大分別

睇人啦 我本身好撚懶 都係做公營跳下point算
見人做vendor/ startup 都跳得好快 做3/4年 就30-40k
我之前做過下vendor 好辛苦
又成日尻up洗我腦 差D以為公司我有份
我都係想跳下point 等到30幾歲都到70k就算 跟住穩穩陣陣hea下算

咁似我呢到某啲人

唉，巴打同我應該差唔多價值觀
依加有d ot,300蚊粒鐘都唔做
唔係嫌錢腥
係想珍惜生命

識人做 audit, 佢日日都要早出晚歸, 睇到都覺得慘

斷斷續續㗎喎，有時朝早搵完老闆晏奏咪落field睇working囉

好撚串

咁即係成個月唔係公司係發生過未？

咁肯定搵到，你接唔接受呢個價係另外一回事

岩呀 自己只能活一次 花咁多時間幫人搵生意有咩為
早D 返去陪老婆仔女 去下旅行未算囉

講到尾，都係你班傻閪明知個culture係咁都入行，big4先唔會改善呢方面問題。如果一間帶頭話改，肯定大大減低自身的競爭力

你睇下歐洲d big4

未，但係我話你知係可以咁做😄

做dev都慘
有時坐一日都未必de到一個bug
對住d朝令夕改既user或者老細仲慘
寫好晒,好有成功感,跟手同你話唔岩,要再改

人唔笑狗都吠 係獅子銀行姐 炒完轉頭又請返

我就係話,ccie無可能咁低價
我公司請個ie要有security同storage
出到90K都要請半年先有幾個有質素既applicant

係 要融入嗰種文化

好多港奴當左公司係自己

有d公司驚it玩野,唔敢亂郁
呢樣野可以話係獅子做得好,控制到件事

個環境唔同,工作量都係咁多架喎

咪就係話，大概11, 12年前
me 收到最高offer 都係80k 左右（香港公司）
同期星加坡公司offer me 差唔多110k

過多幾年 就會覺得自己好On9

無償ot 最on9 , 要ot我不如去打多份part time 搵錢

點解可以做到番9放3 真係唔撚洗訓？
唔好講做野 宜家讀緊書 一兩點訓第朝番8半都上堂訓撚著

咁撚多IT狗上哂水

利申: audit狗

咁我都唔知獅子銀咁係咩玩法...
睇下有冇巴打知點解要年年炒完又請返
如果有咩version control 都控制到既

捱得囉😄

咁呢啲就真係衰老細，partner charge rate 咁貴仲坐落來OT. 好心就pick key area 啦...

我老細有fd係入面做,佢吹就咁吹,炒得果班都係code monkey
真正渣住春袋果班係無炒到

錢真係搵唔哂，亦都無李超人個種毅力同拼勁
未成家就搏老命搵銀，成家穩定咗就真係是是但但有穩定收入已經好開心

只適用低級it狗

我做manager大部份時間都係夜晚6/7點走人
除左最忙嗰個星期可能11/12點
所以其實好睇命水

巴打得罪講句
pride of自己無償ot真係幾好笑

依個就係developer嘅代價，始終你唔係老細呀麻 睇你好唔好彩啦

冇人pride of, 人工包埋ot, 接受到咪做囉，唔接受咪走，你情我願。

做夠3年已經接近40K
好多人都唔想跳
已經wok到慣哂
奴性重到

Cls 班人肯定大學住hall係唔瞓個堆痴線佬

做嘢醒神好多常識吧
你讀書係使錢，返工係賺錢

短睡精英

睇你點manage嫁姐..
大家都係想交功課..搞掂老闆搞掂個客
我不嬲都同我d同事講..
早d番工咪唔洗做到點幾兩點..

正常香港冗員應該係放工先精神

睇您個盤有乜㗎啫

我聯想到,即係你地朝早3點開工,所以可以6,7點走

因為我見你認同要融入圍爐叫春文化

大佬呀, 唔好咁痴線啦.jpg

9點左右番啦..
但見其他d同事有d成10點11點先番..咁又做到鬼死咁夜..都唔知做乜9

笑撚死
陣奴味真係

意思係返工你唔敢唔打起精神啫
做錯嘢會仆街

做野係咁，唔係點洗啲staff腦幫我做野😄

你要對得起份人工同唔畀人炒，鳩下鳩下就得？

十鳩幾年前阿叔都諗過做big 4 (唔係business人)
而家雖然揾得少過big 4 人，但最少有自由

叻喇叻喇

撐你呀巴打

仲有健康呢

係咪放六日？

樓主d記？

多謝,面都紅晒

基本五天工作，但有時出得街嘅都等於放工

變左IT狗同Audit狗互片 engine狗隔岸觀火咁

唔公平 audit而家peak先黎發動攻勢
過埋3月先宣戰啦

而家big4 做到senior/manager 仲有無咁多FM FC比你做？ 10年8年前就多。而家入big4 根本都係預做3年奴工，長做玩命。D FC manager 比堆大你10年8年嘅人做晒啦。
利申：前big4 員工

好多，完全唔難搵工。

交流啫邊有互片咁粗暴

考得快既，4年S2都4皮1個月啦

所以啲人冇本事入到去big4又要屌，做乜啫，你個得自己underpaid咪試下自己出去搵工睇下個market offer幾錢俾你囉，嘈嘈嘈

陣火藥味就算笑騎騎都聞到
其實會計工程IT 就好似poly city bu咁
醫生律師果堆就係三大
同level點解要互片

咁我而家都叫做一個小老闆，本身工作時間少過打工仔添
揾錢少d﹐陪多d屋企人，值得的

十年前...
而家少過big4人係指少過partner?

你幾歲呀 去到50先講啦

big4 等於 俾冇咁叻既人 用身體血汗換錢
等價交換

勁既入mt aoeo ibank 個啲啦

少過partner啦梗係，如果30幾歲人，連20k都冇我死左去好過
有大學同學入左big 4 ﹐個樣老到我差d想叫佢uncle

你淨係睇人工醫生律師都唔一定高好多

生死各安天命😄不如你話我去到80歲先講
醫藥費？得啖笑

做左半年有多
講起陪坐文化就嬲
明明我都冇撚野做咪走囉
明明啲野遲啲做都得我咪走囉
跟住搞搞下個撚個都話我成日早走（早走講緊起馬十一點呀吓）
大佬，你拎幾多人工我拎幾多人工呀，奉旨同你陪坐到四五點咩

搵少d移民算啦，咁辛苦無曬生活為咩?你生存為左做野?如果自己生意就唔同。
跟本就係無大志無生存意義的人先會返呢d工

咪撚做啦，快啲走

人各有志，你理得佢地

奴隸

D囡做得耐
個樣都同做譚呀姐差唔多

香港好多行業都需要革命

高薪奴隸，唔係想做有得你做。

d人成日屌自己老闆要佢做好多野, 要OT
然後見到人地呻就話"預左嫁啦你/為錢唧你/出左糧俾你嫁"

我都想快D走，做Audit都算，仲要做non fs
做Non fs都算，仲要做埋啲垃圾客
就算做夠三年都唔知去得邊
但個時簽左約兩年內走要賠錢都算
依家做得半年Qp未考完，撚轉到工
我依家完全唔撚理，啲同事有佢地困獸鬥，我有我早走遲返
大不了寫衰我唱衰我Co我
怕撚你？

明知道係預咗都可以呻啫

個老闆西同要佢做好多野要OT就全世界都知, d人仲要爭住走入去做
d人成日屌自己老闆要佢做好多野, 要OT
然後見到人地呻就話"預左嫁啦你/為錢唧你/出左糧俾你嫁"

係咩
我覺得人工先係個距離位
可能我身邊人全部未m就走
所以無咩參考價值

呢個情景適當喺好多行業

你用fg計醫生個啲就真係嘅，律師就有保留啦
但做多幾年，你個啲poly bu cityu級別嘅工升幅都可以好勁下，睇人睇能力

出黎做野，唔係所有野都可以順哂你㗎，人人有自己際遇，學下睇開啲。

律師唔一定高人工架喎
畢業多年都係做事務律師,打份工既朋友大有人在

連登仔以為個個畢業都出黎做1號皇庭咁上去打官司?
果d係大律師

我女朋友做中醫果行，成日同我講長期有班中年西裝友個個月洗兩皮野黎吊命，係咪就係你地

追左咁耐睇到某個user完全係浸淫係奴隸思想之中，一路睇一路笑

返工返到凌晨，計返時薪真係得淡笑

係，做多啲咪搵多啲囉，不過對我黎講，生命唔「只」在於錢，仲有自由。我個個星期六日唔係出去玩就係打下機，星期一至亦都有好多時間同老友食個飯聚下舊，呢啲work-life balance嘅野真係好重要

諗下第時AI取代埋audit啲工作就仲好笑，人生經歷左三年牛工，諗住出人頭地啦終於，點知一個唔該成個行業縮減人手，當年嘅青春同健康咁就付諸流水

Big4冇乜中年人

細個仲好健康就話可以捱
但人一大左就開始覺得捱咁多搵錢都係為左生活好d
但因為份工搞到有錢無命享真係唔抵
特別新聞見d飛來橫禍，突然病死個d case
就會覺得無啦啦如果有日發生係自己到
咁我真係成世係工作下過

唔係話要日日hea做亂洗錢做廢人
但真係起碼做到work life balance
audit呢d工真係不了

活唔過中年

做左一年忍唔住quit咗
一開始點解入行係因為屋企人話呢行升得快出路闊又無commercial咁大競爭
雖然明知係辛苦但都想畀自己試下 睇下捱倒幾耐
叫做畀父母一個交代都好
入到去發現原來OT都未係最辛苦
聽啲已經做到病態嘅同事講嘢先最難頂
咩人工包埋 做得auditor就預左
笑話咩
篤ot最多咪包你每日兩三個鐘
呢排日日見啲人越黎越夜放
個個做到6,7am 然後10am又繼續做過
一星期七日都係咁 幾個月無放過假
然後一過左個peak (講緊早放左都要11點幾12點)
啲人就會唔記得晒之前有幾辛苦
覺得有得12點前走已經好輕鬆
痴撚線個個都有病

有錢又點洗又洗唔到，要用果時你就係醫院

雖然有巴打話6，7點走得

但睇返大部份人講
一般都係入去做奴隸

同咩扎鐵搵十萬既勵志故事一鳩樣

真係講得好岩，講真打份輕鬆d既工, 2x-30k 一個月，兩個人60幾k,買層細d既樓/居屋，都夠洗啦。做audit 有錢無命駛

6，7點走得無可能

有個前man既巴打話得架

2/3xk，點夠洗 捱幾年出去做commercial重好

quit得岩啦，on99，我而家都返緊份同audit 個nature 好similar 既工，都係要陪坐深夜OT, on79. 就快resign,

直隊俾老闆咪得😄

最保守估計姐，我老豆一個人搵2xk都養到成頭家，基本上買到樓之後使費唔會好多

上面仲有個話過來人
真係得啖笑
捱得耐果批內裡全部五勞七傷
女亂m男甩頭髮呢d好基本

你係老闆咪6，7點走囉

女亂m我唔知，我頭髮好濃密😄

我識得d 無女既毒撚，挨完出黎"發左達"都已經30幾，真係唔知為咩

條命生得好咪得

一定會俾人講even你無野做，就是咁on9

冇話點夠洗嘅，你自己諗下條數囉

老老實實做audit果三年其實比1萬蚊你都好夠洗架，你平日返工放工都冇時間應酬上興趣班果啲，一到星期六日除左全日休息補眠仲有咩可以做？支出得一日三餐車錢屋租，1萬蚊差唔夠架啦

夠鐘篤 交到課
邊有人講你

可能佢唔做連錢都冇嘅毒撚呢
唔好成日拎啲咁啲case黎做比較啦
成日拎啲差過自己嘅人黎比較你就會開心啲咩😄

睇左十幾頁, 來來去去都係話為左錢,
條路自己揀 入左呢行真係預左
所以我先話 做得 Auditor 你就預左呢句真係大哂
係既我認真係為錢 有咩法
無父幹, 老豆就退休 出面搵份萬幾蚊既工夠養咩
又唔係叻可以入到入境 ibank
為錢係咪又真係講到咁抵死呢
都只係想打返幾句呻下姐, quit 又話而家d 90 後捱唔住
呻下又話條路自己揀

好多人問咁撚辛苦咁委屈 仲可以留係到係咪即係可以接受到?
on9 啦 香港有 d 咩唔係硬食
唔想女朋友第時捱窮咪而家辛苦啲
屋企人同女朋友係而家唯一仲可以仲頂得順既原因
都多謝佢地做我最大既後盾
都係呻下姐 咁 on9 都唔比鬧 似足某黨

最後 發現呢個 po 無乜點問淫賤 auditor,
連登開始有返 d 正常討論 係感人既

不過都利一利申, 我果間真係無乜 audit 都唔係你地唸到咁淫亂

你入得行預左啦,又要做又要屌畀個皇帝你做好冇

我覺得如果82定律可以套用到大部分場合
咁會計應該係91定律
咁果一成人個絕對值隨時多過8成醫生

因為前途同份糧咪唔走囉
你唔做 大把人爭

而家仲未走留係到捱緊既都係為左升上去架姐
唔拎升左上去senior/partner果批做例子咁應該搵咩人比

就最後果段黎講
呢行仲有批乖既人存在, 唔可以抹殺佢地
但淫亂就係真係出哂名
都唔駛點討論

頂唔順人哋講呢句咁quit囉

我明你感受， 但呢行好細

你肯定無返過audit,一係就你俾人講自己唔知。成班人OT無野講就係講早走d人，以為自己OT好勁

「你可以走去邊？都係乖乖地陪我坐啦柒頭皮！」

陪坐文化真係on9到唔知點形容，實俾鬼仔笑死

但樓上有人吹捧

你嗰間係咪走左好多大客嗰間😄

Exactly，純粹為賺錢😄

返大陸重爽，一個崩都洗唔到

正所謂有借有還，健康問題好多都中年先爆出黎嘅

老年重有百病叢生添。
諗咁多做乜，唔食煙都有機會生肺can。做audit諗到中年會多病痛完全不切實際，咁講法不如諗人遲早會死做野黎做乜

做audit真係好易心理唔平衡
Intern已經晚晚做到一兩點
望住其他intern準時6點收工
其實我咁博命為個return offer
繼續做狗都幾on9

奴性重到早走 (6-7點最多都係叫準時走) 都要怕俾人講

你肯定無做過manager
我同意做senior係最辛苦
因為我嗰陣都係好夜先走 around 11-12點
但升到manager..連自己都manage唔到..點manage條team

用你呢個講法即係該死唔洗病
咁應該合埋雙眼過馬路都唔會有事

我舊firm intern 5半就趕佢走
但爆年自己做intern個間就陪坐到兩三點都試過

quote錯

我舊firm intern 5半就趕佢走
但當年自己做intern個間就陪坐到兩三點都試過

其實細firm做audit係咪真係晒時間呢

其他intern平均67點就走哂
係我先咁傻仔 諗住博return offer
如果我咁都return唔到 呢一行都幾黑暗

其他勞動工作就冇健康問題嘅？

直情戇鳩, 對唔住老豆老母

你搞清楚先,無錯,人係會死
但呢份工係慢性自殺.邊份文職會咁
同埋你都話勞動工,咁辛苦考個牌同地盤佬睇齊

睇開啲唔代表所有唔合理嘅On9事都跟住做
的確冇可能所有野順哂我意，同樣地冇可能所有野都順哂d senior/manager/老細意
冇可能佢叫我陪坐就陪坐，佢叫Ot到2046就ot到2046
以前岩岩完左Training冇耐落job，入世未深上面叫我做乜我就做乜
有一隻一個禮拜嘅 job 仆街到一粒鐘ot都唔比叫我做足一至日，仲要中間有兩日我本身有qp Revision course
結果我個兩日第一日朝早上revision，夜晚做到三點幾，四點訓，第二日朝早七點幾起身逼佢老母死人地鐵去上revision 跟住完左再返公司ot到三點
果個禮拜我真係疲勞到成個禮拜都恢復唔到
隻Job係公司嘅，健康係我嘅
人工又都係得咁多
做Audit Ot係預左，但唔係預埋我會用條命黎ot
以後要我長時間連續Ot，我真係彩鳩你都傻
要我遲走，我第二日就一定遲返咗多時間返

樓主做邊間firm

Agger，條命係咁多就咁多

我都會計出身，揸住個牌，唔明點解BIG 4撚 一路屌一路含係咩心態

條路自己揀 仆街就咪撚喊啦

做緊internal

入big4我覺得冇咩問題
始終前路都算可predict
人工跳下跳下加幅唔錯
做夠4年都叫跑贏大部份工
勞力換金錢

做得香港人你就預左

其實big4真係唔駛貪佢個return offer。。。
fresh grad正正常常都收架啦

條路自己揀 仆街唔好喊 但點解唔改變條路

利申：同事最憎嘅大學grad 會直接拒絕唔合理嘅要求

你有能力搞掂 咪快快手收工 人就愈走愈少 留得係度嘅有一大部分都係能力不足 有咩好驚

audit 點解辛苦係因為standard 愈來愈多 又麻煩
個客唔肯加錢因為覺得份野一樣
結果同事慘

相對於美國，香港上市公司唔駛搞Sox 已經好幸福了

平時聽d人11,2點先走

利申: local pt 每日準時6點走

你以為做得長時間就代表會有Return offer?

2nd tier都呢個數la (係呱😂?!)
local個d就諗下轉行啦

做人做狗 自己決定
條路有得揀 洗拎去做狗

做開audit 你都預左架啦

Announcement後都要人留夜同番weekend係咩玩法？
仲話要我approval 先比「早」走，乜準時收工要你批準？
On99

係為日後爽yy路做準備

IT狗大戰audit狗
其實都冇乜好比，big4年年收成千人，係正常u grad都入到既公廁工

有個同學既同學係靠畀老闆屌嚟換取return offer
不過後來佢有更好既offer，所以唔要個return

咁都有打手
各你老母個天命啦

代價咪係比普通文職人工高囉
咁醫護呢
又係勞動又係要牌

我諗呢D 野apply 晒所有工司 唔只係big 4
年青有passion 既後身睇住D old seafood 阻頭阻勢真係眼火爆

我初初都有咁既諗法,大大下你帶JOB你就明
同埋你隻JOB個FEE少,所以真係冇乜OT俾你篤

下?

咁係公立醫院做既醫生日日OT O到7彩,係咪就唔好做,學你地話齋做啲輕鬆唔洗OT既工
有啲人襟捱,你吹佢唔漲

唔好搵醫護比
做私家好搵過公家

ac係唔係

其實我覺得係香港文化黎

鬼唔知,你都要捱過公立個階段
等於你要搵份FM/FC POST, BIG4絕對係好好既stepping stone
有乜問題,都係捱

做滿4年升SENIOR 3, 4皮人工啦,好好
4年好快過`

而家諗番起好
在當年畢業冇揀到audit
考左入政府
準時收工

巴打會唔會自信高左少少
由fg開始,dr既起薪已經同ac兩個世界,你好似唔明我講咩

ac,捱唔捱到中年都唔知,起碼你就係做唔到個例子,就算捱到,所謂既ger位,一個it expert隨時高人工過你
dr,繼續係公立捱,雖然無私家咁好,都跑嬴大部份職業,至少唔會有it狗係佢上面(打工計)

個起薪衰過護士
唔知你那來的自信同醫護比

咁既人工
拎兩年時間去考政府幫辦位好過喇
兩年時間專心操好自己
語文體能對答

同埋我想問,係咪做到pet屎咁
hea夠4年一定有s3?

所以唔明個性價比咁低仲要吹奏
做big4個工時等於打1.5-2份工
計番工時點會算高人工？

其實都係一個願打一個願捱,無咩好討論。

樓上個啲年青人咁有前途好應該即刻遞信走人唔好浪費時間啦

真心自問有料既咪快快趣搵份岩自己既工，又要睇tvb,又話tvb垃圾咁做乜鳩

成日覺得你哋d big4友好撚離地
你哋係真係好長工時
但起碼成條path好清晰
考牌加人工升職，幾年就已經4皮人工
出面一份普通工無可能可以上得咁快
好似我咁有時間又點？皮幾野人工做得d乜？

所以如果本身唔係勁人既話
根本big4就係最好出路

起薪真咁好J咩 ,低能,big4 audit個人工重有得加, manager 都50-60K一個月啦

遲啲仲有ai

我就係話起薪都夠收ac皮
ex,拿牌第4年去左港安做,6皮

exactly

你要咁比呀?
朋友升M做一年走左,入左阿里巴巴做,P7位,有2400股阿里巴巴share option,自己計下幾錢
audit出路根本好好

on9仔，仲繼續做

你自己貼張圖出黎講平均,我咪同你講平均,
你唔係以為我講果個係特別例子呀
註冊護士政府都有6雞,點會你覺得私人會無

唔係有心收你皮,不過見你用醫護比,真係忍唔住

完全唔明
點解要咁申苦
學到咩?

我好多朋友出到黎都係超多病痛..
女既又殘.....

做 2nd tier/ big 4 audit 唔係為快錢係咩
你要儲錢結婚買樓最快係做audit
所以話做得 Auditor 你就預左 呢句真係大哂

利申:下年結婚 + 買樓

收乜我皮啫

我既意思係,做audit,搵得多過護士,亦都比比皆是,做人唔好咁膚淺,career 唔係淨係audit頭幾年,之後個可能性係好大

你係到話起薪屌打auditor, 我挑,做人可以唔以目光放遠啲呀,膚淺仔

你先拉醫生入黎比,我同你講,連護士都比唔上,貼晒圖都仲可以講audit搵得多過護士
開頭連護士都比唔上,唔知你點樣去到中後期同醫生比

再講,你都無做啦,真係咁好,你依加都仲做緊啦
當跳板呀?畢業都廿中,捱幾多個通頂先跳到出去?
自己又無做,但係咁踢人落坑

算啦,巴打,你自己都唔做,仲要推人去死

捱左7年,出到去人工冇discount,証明個market value我個experience, 冇audit我冇今日,冇人用槍指住你一定要做audit,值唔值自己衡量,我覺得係值既。

我識d aa做到住豪宅,有d飯盒黨呃底薪
有d做生意做到破產,但一樣有生意佬風山水起

個問題係你講呢樣野,其實係講緊個人有無上進心
做邊行都係一樣,唔代表audit特別好

完全明白樓主嘅感受

註冊護士pt scale係15-25 無得跳point升
max都只係25
4年經驗跳到私家都無咩可能俾到咁高..

專科

就係因為你地班撚樣唔撚簽稿 我由朝坐到晚

巴打做 printer?

以前做過第一類，所以轉左做工程，唔走咪慢慢捱囉自己攞黎，搵到錢都唔夠第時睇醫生

big4真係好撚垃圾, 但鬼叫自己冇料

audit generally 好過好多行業啦,入門門檻又唔高,Big4做5年有5-6皮一個月,唔係香港做乜咁多人入行

澳洲野雞大學

有時夜晚發夢收到個啲內幕消息 正呀喂

想問留到3點會有幾多Ot錢

audit學咩人講能力
個個都係做同一樣野同一套skill

『Peak season 已經差唔多完』
憑你呢一句就知你wok極有限

壓榨員工既私人公司都可以咁多打手 我真係恭喜你啊香港人

我都睇到呆左, 政府RN邊到starting 有五六皮
五六皮係人地做成十年max pt 先有

跳出去無discount原來係可以打飛機既point

跳糟唔加人工走仲要咁自豪真係前所未見

返左一日audit ft 已經覺得啲人係狗
你地班Audit 狗 知唔知咩係工作
你地已經當左工作係人生啦

咁既工作環境都接受到
豬肉檯？
零食要用錢買？
人工低賤 又無尊嚴

垃圾！
利申做Tax

見過有s3辭職但係之後幾個月都搵唔工。佢已經算係好撚勁果啲黎

其實個工作時間咁反人類
真係做到野咩？

只可能講, 人在江湖, 身不由己!!!

捱過知咩料就算啦, 好老實, 俾你搵10,8萬都冇命嘆!!!

早走早著

成班人打份工係到J, 香港打工有邊撚個唔係做到隻狗咁呀?

big4 audit 年年升職加人工
fresh grade起薪係低D但係加得快
你咩Q野都唔洗諗, 醒醒目目
最快做8年牛就100萬年薪

要比GE, 出去一定大把工可以好搵又輕鬆d
倫敦金, PTGF, 保險, SALES, 補習 咩7野都可以好好搵
但係諗下機率, audit狗唔撚走, 正正常常, 基本上一定磨到上sm
你做其他行業有幾多朝9晚5, 唔洗做狗又可以九成九上到百萬年薪先?
有D上市公司主席5X/6X歲都係拎緊百幾萬一年...AUDIT最快30歲袋緊一百萬一年
同埋行行都有屎, 睇運啦

BTW打工都係一個TRADE, 你賣命換錢, 咪撚講到有人用槍指住你賣咁

利申: audit狗, 做A冇陪坐過, 做完野SA就會叫我早D走, 多ON9唔代表成行都係ON9

無辦法啦 無料既人只可以靠做audit 翻身

SM 有100萬？

sm又真係未必個個比升....
sm 好似無百萬年薪？

sm1冇啦
起碼sm3-4

又開始請假温書考試

多ON9唔代表成行都係ON9

sm2-3好似得7萬到...加上都唔係個個直升

75k*13再加丁碎bonus都有啦

SM year 1 Top pay 未計bonus 可以去到$83K per month.....

M -> SM still 3 years only.....SM to D/P needs some real client skills

識條鐵咩你柒頭😄

連登有班葡萄撚唔抵得big4人工高係度話老左醫藥費都唔夠俾，班柒頭唔知搵幾多呢😄

頭幾年講到咁辛苦OT, 其實都係陪坐冇野做

依度好多吹水傻仔㗎

寫包單年年有得升sm？ 大把人m都升唔到

總係有人成日吹奏audit

屌你老味
鬼叫D公司淨係會請大學生咩
我呢D IVE仔想做都無得做啊屌你

頭一年only
升senior已經冇可能再有陪坐啦

yes....多數M year 3見自已d 盤冇乜機會升,都會quit.
Either to commercial or to another big 4 to become SM

最撚癲係有啲auditor轉走左又嫌出面hea，又話無野學，想轉番入黎 識有幾個都係咁，真係做到同化左

辛苦錢,你情我願.
不過吐下苦水會舒服D

應該唔得 據我所知都係7xk per month

身心俱疲 痴線 賺完d錢夠唔夠睇醫生

我a1都無陪坐喎，但做左一年已經比人同化左
竟然曾經覺得收11點咁早好感恩
因為有大把人收兩三點
但其實正常連11點都唔應該接受
當我轉左工之後諗番都覺得自己戈時痴左lol

其實依類人好多都是出番commercial 比人陰比人排比人架空
與其等炒，倒不如番番入去 audit 個欄

Commercial 有另一套生存模式
唔係學 big4 咁鬥長命鬥 labor 就可以做得長

陪坐？A1都做撚到你扑街
比senior level d野你做都得

見過有人30歲左右q左係local 做50k人工

好撚同意
雖然唔係bi44出身 岩岩入返去commercial 完全覺得俾人陰緊定玩緊
公司程序唔係一開始講 係逐D逐D講
又唔講定咩同事負責咩 有問題又話人唔問
所以諗緊做返去firm度做算

老老豆豆, 冇EXACT DATA
不過SM1收風係7x左右
中間拎75x13(講係12+BONUS, 但都係等於13個月左右) 咪100萬左右囉

你死磨, 玩到M5多數有得升, 除非廢
SM咪又係M, 你唔會多左D咩, 佢升你一個半個小薯當奴隸獎
再升D/P就真係唔好提啦...

俾你加多幾年, 35歲先100萬啦
但去到1球, 機會的確會比大部份行業高

咪係到拎唔係必升講啦
IT狗又個個PROGRAMMER咩?
補習又個天王?
PTGF又個個接客冇停西?

認清機會率好嗎?
你夠薑講SALES升GM機會高過AUDITOR A升SM?

日日陪坐
AIC仲要問你做緊咩
今日忍唔住同佢講其實無野做
佢竟然微笑左下就繼續做自己野

WTF!?...放我走唔會死嘛

以為你話83k x 12再+bonus..
如果83k 係average 咁就差唔多

巴打邊間？
Audit 定咩？

No la my mentor SM1 Already $83 未計B

無野做唔識自己收工既咩

利申 專科 中環返工 Fg 25k
6點過d做唔哂野
老細係度照走

big 4呢幾年講緊凍薪減薪
呢度D吹水佬係度幻想幾多個月bonus

sm要孭多好多admin野
隨時要做埋拉客個part

喱個post講audit

邊間唔講啦，不過audit我就未聽過SM1 就83k

凍極減極都照派到1個月bonus既

凍薪？ 你有無睇新聞上年加左幾多

唔識自己問人有冇野幫手架？人地見你on99咁坐係到緊係問下你啦

答我
如果你一年有1M被動收入
你會唔會去捱到SM變2M一年總收入？

睇新聞?

我講既野係出自big4人口中
新聞講加薪幅度仲有人信架原來

邊有83
咪on9
70都還神

同我一樣
不過我唔係auditor

你講嘅凍薪應該係講緊水記
但其實係啲腦細諗縮數
佢今年除左13月糧之外仲有bonus
當你有1個月bonus
已經加得多過其他Big4
但當然你至少要留到9月尾

你就真係on9喇
人哋講緊冇嘢做應該放人走唔好陪坐
你就叫人主動問人畀多啲嘢佢做
做慣奴隸都唔係咁呀

出左announce日日番去鳩坐
但又唔敢同其他batchmate講
心諗我隻job早announce咪早完囉
咁都屌我

就算唔凍薪, 好L好市, 就有得FF BONUS?
不嬲都係計緊13個月糧
佢個名叫咩都好, 都係等於第13個月糧
咁都算FF緊?

水記
鳩估下年會加返, 最少定額條數唔包尾

水記應該之後都用13個月糧加bonus嫁啦
係睇其他big4 跟唔跟

老老實實,點解重有人做?
人工好和味?

audit 係辛苦，但起碼有回報先啦
engine consultant 都係ot o到狗咁(當然無audit 咁誇張)
4-5年後考埋牌有d 連30k都無
audit都有人可憐吓, engine 仲要無人可憐

未正式翻工 敢問 有冇機會a1有15k
利申 水

Bonus一向少，唔會多過3個月

top paid 先至大概2個月

70勁M3都可以有了....

巴打邊間咁好景

audit狗最鐘意呻慘
上年senior grade 全線big4加差唔多10%

Advisory sor
Not audit

btw big4 m garde以下 d人工透明度同政府一樣
睇新聞真係準同有曬 唔識唔好亂講

唔怪得
Advisory 本身就高過audit
所以如果你話audit有就唔係好信

水記A year 1表示我依三個月計埋Per diem Ot pay 2018利是，月均收入好似過兩萬
利申長駐支那

Per diem遲下要實報實銷

應該應該
少D幻想啦兄弟

audit事實就係用時間生命去換取金錢既工作
數字上唔低, 你除返hourly rate就比其他工低

巴打ig定eg ipo?

好似話要用正本去Claim?

份份工都係生命換錢架啦

我講得出黎梗係過濾過係真定假

有咩幻想
我都係講事實

對唔住囉
我對D低層加幾多無咩興趣
我識得個D全部都有咁上下年資同grading
唔似巴打你咁多元化

下
好多工係用時間去換架渣
有好多工係唔洗用無限既青春同健康去換既

要換命既我去紮鐵仲快

M grade 以上真係難啲比較
不過又真係減或者凍薪
當然唔計升M1-M2嘅加幅啦

水記應該之後都用13個月糧加bonus嫁啦
係睇其他big4 跟唔跟

巴打下期六合彩幾號介唔介意PM我? 分9成比你

13個月糧加bonus係事實
不過bonus幾多就

垃圾Eg, 好彩冇乜ipo我做

big4 advisory/consulting 比起 audit 會唔會冇咁辛苦？

會 但你入到先算

好難入？
下個星期一mi

唔難

一直都係13+bonus
咩撚野六合彩？
k好似都係13+b

唔理bonus,水記13果粒數會唔會追返另外三間就唔知啦
鳩估：今年各媒體煲咁大，面子計至少加到唔包尾

Commercial 講執生能力
同 bank 和 big4 講 procedure 的世界差天共地
所以點解D人老虎蟹都要做 fs team

我同期個班適應到 commercial 個班
好多都係頭四年走個班人

其實講到big 4對前景咁有幫助，而audit又咁辛苦...點解唔做tax/advisory?定其實好難入or條career path唔好

Local應該好少會係咁

然而香港it狗只是垃圾

讀書唔成去外國讀野雞都好意思笑人

打份工 講到好似拍緊啲c9深宮劇咁

岩岩放工 屌你老母

岩岩做完陪月員啦我都

bonus出一個月糧根本年年都實有
邊得黎FF 完全係合理期望

有乜好屌，四年四萬，你估你自己真係專業人士 ？用錢買你時間同埋生命咋。

又要做又要屌 你想點 比你做李家誠好無

水記之前得13無b

你打邊份工唔係用錢買你時間同埋生命
專業人士買樓可以做9成按,會計師可以,你話唔係就唔係呀,嘻

有一堆就係人葡萄
有一埋就屌住咁做,其實好ENJOY做AUDIT

我想問external audit 做d 咩 係咪imrpove 公司既內部同搵方法增加間公司既efficiency?

咁都叫深宮劇
睇黎 Ching 未真正見識過辨公室政治

係對下d公司既盤數岩唔岩, d 臭閪 accountant 有冇入錯數
但其實對完個數都係唔準

你講緊既係internal audit

呢啲咪就係一般auditor嘅奴性
啲嘢早做完
但唔走得 因為嗰日未用到你盡
可以早啲走就畀人覺得你有多餘時間handle更多/幫人handle更多人哋啲task

想知多d external audit 既工作性質. 對完有唔岩就check下咩事？岩就收檔？

多謝指正

你識屌又唔識走
其實佢係奴隸，你都係

啱就收檔？
梗係擺明利用法律漏洞去瞞稅
同埋用HKFRS 作大去做好盤野

瞞稅同避稅差好遠wo

做港奴港豬睇自己

一日做25 小時 你諗你

避稅係人都識
暪稅只要audit 值錢的地方

唔係點解 local firm audit fee 開八千
Bug4 最低消費開六萬

追POST 講講下做AUDITOR 變左做 IT

Auditor 好巴閉咖
學到好多野 做3年可以跳出黎做ibank fo／buy side analyst
搵緊15k果時仲可以自我感覺良好過d bank既mt

錢已袋，理得其他人點睇

Same here, 一個二個吹到呢

無可否認mt係叻既， 但有幾多mt

利申 18年Bsc Hon acc grad , 等入政府工算了

Audit 係賣命換錢，但無辦法，又無父幹天份又唔夠高做醫生，無得賣腦物賣命lor

同屆同學， 自殺又有，生cancer 死又有，咁又點。想多個錢俾屋企人好正常， 一個賣命， 父母食好點著好點

利申： 捱過左死唔到， 有間屋住下，父母衣食無憂

做audit幫到我買埋樓
錢已袋，理鳩得你們唱衰依行

83k is tax. My mentor

Tax有，人工係高過audit

BDO, SW, Mazars, GT, CH 邊間好D呀？
大家排排次序呀～

人工好：？>？>？>？>？
福利好：？>？>？>？>？
無咁Wok：？>？>？>？>？
手勢好：？>？>？>？>？
易D入返Big4：？>？>？>？>？
Overall：？>？>？>？>？

deal點同audit狗

仆街死啦你

80後前水記留名

但係tax唔會8年碌到做sm

既然最終目標都係入big4
5間有撚分別

人工高就返果間
大便味咖哩同咖哩味大便有咩分別
你都預頭兩年走番去 big4做架la

Tax 的sm 無乜邊個無海外 experience
講咩你懂的

咁如果我想長做的話 邊間好D？

老老實實，宜家開始冇人入行，連a都請唔夠

你有咁既唸法你真係痴撚左線

想長做second tier係咩玩法

哈哈大家唔肯答我我咪轉個方式問

其實..香港有咩界別係唔忙??

AUDIT..法律...醫療界...設計...MEDIA...全部都O到七彩

究竟有冇真係咁多客咁多野做呀

想人工就 RSM
想福利就咪撚做
想無咁 WOK 都咪撚做
手勢就間間都唔好
易入返 BIG4 間間都易入
OVERALL: 咪撚做 AUDIT 啦傻豬

樓上答咗啦
人工高嗰間

5分 m3都無7字啦

好啦不了

唔係BIG4都咁真係食屎好過

大學上莊精神 conday不眠不休

除左big4重有其他firm?

喺做嘢嘅地方好少爆粗
不過前兩晚聽到呢句 diu咗出聲

講真入唔到 Big 4 , 又朝九晚一 的話
真係轉行好過

係阿 屌

printer 呢啲公司好撚呃錢，成撚日打錯字，覆稿又唔係特別快。

出稿比printer 前唔係要 department secretary proof read 咩？

你係咪姓陳

今日完喇, 拎左4月頭假

可惜 真係唔係

然後前晚 3:00 幾返到屋企想訓教
大概 7 點幾我聽到我媽入左我間房
細細聲係到自言自語, 叫左你訓入啲架啦 訓咁出一陣又跌架啦
跟手 feel 到佢一野推返我訓入啲
但果陣未回魂得切就繼續訓左
起身唸返起先覺得好感動

返左呢份工真係見少左屋企人好多
多謝媽仲肯撐我 我愛你

講咁多咪又係唔肯走
預左啦你

大家幾多人做一隻

岩岩返到屋企見到老豆
我老豆冇野做，平時冇十點就訓教
朝早冇十點都唔起身
佢訓教我就放工
我返工佢就起身
雖然住係同一間屋但好似好耐都冇見過咁

最跨張個隻Job平均一個人分到幾十億市值

我今年個隻一人$250億 market cap (A to SA)

果時岩岩出黎做野 先知audit呢項工作
每日返早又見到佢 返夜佢又一齊夜走
神情呆滯咁, 枱上面永遠擺住兩罐咖啡/redbull
叫佢一齊食晏佢又話唔駛 之後繼續做
我就知呢份工真係好撚慘

on9 先做 big4 奴隸

珍惜生命

一個人做唔係掛

sw ot地獄 有野學, bdo ot地獄(睇彩數) 拎個名 CH 無野學 垃圾 wok唔wok睇team, 入某幾team唔會做到1年 GT Mazars 聽講hea
(唔好問我點解知 )

GT人表示唔hea
都係睇job
有隻大陸房地產接左返黎 全公司最wok果隻
上面班人要求要做到5-6am先叫盡責
2am 收工叫hea, 我真係唔知講咩好

搵唔搵到錢先？依家月入幾多

入行個陣唔知既咩?

Fg 入tax嘅話應該入左firm先知做咩function?
China tax corporate tax個d好似都做到狗撚咁

留名學嘢

搵緊幾錢?

P international Tax生意同team size都係全行最勁

想問 PWC AUDIT VS DTT AUDIT 點簡？
PWC 個時in IG Partner, DTT 就應該係REAL ESTATE TEAM
好苦惱 聽講PWC intern 都番 9 放 3
到時出番黎 DTT 同 PWC 係CV 個名其實係咪有大分別？
thanks thanks

想問PWC AUDIT DTT AUDIT 點簡
PWC 個時in IG, DTT 應該real estate team

改又唔撚洗錢 淨係做你生意咩

屌個客啦 個日announce都要q到夜晚10點幾先禁掣

大佬
Printer收咁貴 要求你”pro”d都好合理丫

第1年乜七都唔識就梗係要叫你坐啦，係醒目嘅就r多啲野做學下野啦

一年請咁多人實有好多廢柴
如果有其他工搵到幾皮一個月career path又穩定點會考慮audit

我見China tax d同事好似幾點搵佢都係度咁

Poly shitty bu 出黎同hku gpa 無2.8 的廢人會勁得去邊
唔做 big4 你估會搵到乜好工...
唔好話銀行跑數假MT 又或者係財演.....

Pro你老母咩 你哋寫啲字真係世界級 又中意畫地圖 仆你個街點撚樣改

駁唔到

上唔到咪算鳩數 最多咪玩多晚通頂 依家啲客個撚個都要快 手就得一對 你想幾撚快？

[/member]屌你啦
(發夢見到)你地一個ipo收幾m fee
出名d既收近千萬都有(發夢見到)
唔撚係預左會簡單下化？ [member]

[，

考試有讀書又點會係poly shitty bu
有讀書gpa 點會無三個

好多人都只知道big 4 只有auditor , 但其實仲有advisory... advisory 正好多 ， 都係wok, chur 有時ot 到凌晨 但唔係陪坐。 audit culture 太根深蒂固

唔好以為得香港係咁。外國都係差唔多，都要做到凌晨但人地係真team spirit

audit 巴把們，辛苦埋呢幾年就好走了 ！

伸利： advisory 做左幾年，去左ibank了

巴打都係做緊2018?

以前成日係到諗 做big4 audit 就算幾辛苦 起碼條路夠清晰 年年加人工 做幾年都幾皮.. 出面的確冇乜邊份工可以有咁既待遇 諗住既然後生 應該可以頂到幾年
不過自從做左intern之後 先深深體會 根本好多野唔係正係講笑 雖然好想比到屋企人好既生活條件.. 不過呢份工根本就燃燒生命 1-3月 經常番9點幾 放12點打後 過去兩個星期日日放2點幾 做左差唔多3個月 已經頸痛 唔計星期6日 星期1-5 根本連見屋企人既機會都冇
我就好質疑呢份工係咪真係咁值得做

咁做咩好? 唔好同我講AO IB MT呢d

咁好多senior 唔係咁仆街，唔洗啲細陪坐嘅

fs同core其實都差幾遠下
Fs 有senior好彩跳出去搵緊senior manager 個人工，都叫上到岸
即使無咁好彩，都起碼搵返份唔低過big4嘅人工
但core就堅慘
做細都算好，好彩嘅都無咁wok
但senior果種wok法真係好變態，當個junior呻緊兩點走，個senior可以三四點

advisory 係consulting? 咩 rank 轉 ibank 咩 rank?
我老細係consulting 轉 buy side, director 轉 senior manager

advisory 咩rank 轉ibank 咩 rank?
我老細 advisory director 轉buyside senior manager

睇唔到，原來已經reply 左

做個身心健康、有家庭社交生活既人啊、明未啊?

如果有屋企要養 想成家立室 有上進心想搵多d錢呢? 每個人追求既野都唔同 唔明個個係你喎

professional services都大部分都OT到爆架喎 你以為醫生律師IB唔洗? 隨時工時仲長 只係因為好PAY同門檻仲高姐

我又唔覺得會長過big4
佢個工時根本唔係長到你做哂啲野，因為野就做唔哂
而係長到去你個人體極限

咁你要識多d朋友喇...

老實講啦 無錯big4工時係長 但問心你有幾多粒鐘係真係做緊野先

捱唔住/唔鍾意做真係拿拿林resign啦 仲等咩姐

我識人做 PE 8點幾放，星期六，日90%唔洗返
big 4 consulting good day till midnight, bad day till 4am fixed 同bonus (20%) 都少個人

係咪你識朋友少呀
問心，午飯食個半鐘，晚飯食一個鐘，唔計去廁所飲水，其他可以全部做野
你話一兩晚就可以hea時間
但當連續咁夜放，你就只會想返屋企瞓覺，好難有心情返工hea

咁我都識人做PE 630準時放工 做左3年未返過weekend

咁你仲唔去做?

咁你情況好嚴重喎 拿拿林RESIGN啦咁 仲等咩?

做緊 Corp fin , 今日放8點 (中東國家)

哦 咁咪好囉

利申: 跟contract時間收工

big 4 咁辛苦為乜？份60頁 report 比我一揭去 financials 半鐘睇完比 comment 重做

等有牌同上到senior2,3
你做一兩年走個叫價唔會好

你係 audit 定 consulting?

audit會跟contract時間收?

咁你都知自己既目標 咁唔好怨喇

點解你地 advisory 放咁晏，已經係 1 team 1 client + on site

建議你分清楚consulting同advisory先

咪一様係晏

見你話其他professional 工時長過big4我先講兩句
除咗屋企人同女朋友，我係唔會同其他人呻
因為無論audit又好，護士又好，其他人無需要去同情你幾辛苦
即使表面安慰你幾句，心入面都只會覺得你好撚煩

你熟過我 你話係就係啦

長過big4有幾出奇.....

有都唔奇嘅，但應該係個別囉
你係要計extreme case,audit朝十朝七都有
如果用一個行業去計，唔覺audit個average 有得輸

你有屋企人/朋友做我以上講個d聽得多就知

有報advisory intern 但冇消息 kp果邊應該收左皮 記得巴打你係山城人 可唔可以請教巴打你？

點都水記啦
D記audit

s

how about E core?

開間米線鋪好過啦！咁都叫有上進心？又貪錢又唔夠膽博

勞工思維真係可憐，打工一定做aco呢啲性價比高既工，做big4多幾萬會發達？儲首期都未得啦

就係冇讀書, 三大但gpa唔過3
少壯不努力，大個做Audit

邊間教會？

係前世作過孽，今世核數業

四間邊間既advisory 會易入啲做intern

大把人做幾年拎經驗出嚟做下細fund搞下startup
你唔係要fg一張白紙創業呀
李家誠副身家都敗撚哂啦

做小生意去big4攞經驗？ 叻仔 有遠見 上市好呀

你自己assume咗創業一定係搞米線啲小生意